唔計政見，公務員都係香港社會承受唔到既負擔

講明先一切都係共產黨同埋傀儡香港政府造出黎。

先睇睇政府開支數據:

睇經營性開支中，扣減咗經營開支中非經常開支之後，同公務員薪酬同福利有關既開支起2019-2020 佔40.2%。

教育+衛生+社會福行+大學+VTC 既資助加埋都唔夠出糧俾公務員薪酬+長俸

出糧俾公務員同埋啲退休金加福利每年洗咗成1760億

睇埋政府收入:

經營收入有4330 億為咗出糧俾鳩務員，經常性收入已經冇咗41%。
由2015-2020，每年公務員相關開支升幅大概如下:
2015-16 > 2016-2017 = 7.14%
2016... > 2018 = 3.54% ( 呢年樓價係冇咩點升好似trade war start)
2017... >2019 = 11.66%
2018... > 2020 = 7.59%

稅收冇咩點加但係鳩務員又加人工你咪起賣地地價到反映咗賣地根本係簡接地稅

其實都可以declare 香港既公共財政俾人玩爛咗。原本呢D開支都可以起立法會財務委員會頂一頂住，宜加直行直過，實際效果如下:

1. 公共開支高企
2. 公務員同立法會講要多D錢
3. 立法會話ok
4. 政府賣地低價提昇
5. 政府收入上升
6. 公務員加人工
7. 返第一步唔該

原本唔想益政府既人可以食公屋，冇地價既居屋，加下玩埋加稅真係得冇收入人士先避得到

諗起高樓價，公司利得稅都係殘害打工仔既政府收入之後，係用黎俾鳩務員返9放5，五天工作，返工等放工，返工炒股食手指，睇醫生排3年，真係諗起都扯哂旗

份工咁正，又唔抄人，人工仲唔合比例地高,又幫唔到社會運作得更好，又幫唔到經濟發展幫唔到私人企業搵多D錢，鳩務員真係社會既蛀米大蟲

最後講多次一切都係共產黨同埋傀儡香港政府造出黎。

建議大家攞到綜援既一定要攞，排公屋既一定要排，有公屋既幾高人工都唔好買私樓，公務員開position 一定要去，睇醫生只睇公家，有咩兩蚊交通資助一定要用，揸車可以唔泊停車場就唔泊。屌你個老味香港政府玩撚哂野我就同你玩撚大佢

變革香港，時代革命! 光復中華人民偉大復興

公務員開position 一定要去???

鐵飯碗吸夠社會資源之後走佬

最後收完offer 擺爛黎做dllm 一於搞到香港收皮

宜加就申請派公屋屌你老味臭閪

窮撚多攪作

班黃墓猿已經本身好食懶飛丶低效率
一個人做半個人份量

呢幾年仲大量請人
隨時3個人做1個人份量

最後市民埋單

交稅嘅，就交稅養佢地
窮苦嘅，就減福利去保佢哋高薪厚祿

厲害了 我的香港

有冇同私人市場數據比較？薪金支出每一間公司都高

唔去就係俾大陸佬做...

第 1 節 CSB - 第 89 頁
公務員有8475+57055=65500
人工喺73,775+，計埋房津當80k

睇番每月就業收入，佔就業人口百分比。
全香港只有16萬2人係月入80k+，公務員佔左6萬5。然而公務員只佔就業人口5.5%左右，5.5% 佔比但佔了差不多40% 高薪比例
「三公必勝」

即係支那化囉
迫你入體制對支那效忠

公墓員支那化 除左POPO之外全部都係支那走狗

公墓園=高級版綜援

你文盲定弱智
57055係中層喎,點撚樣$73775+以上

文盲?
57,055個係已達所屬職級頂薪點的人數

好,我睇錯, 自膠SORRY

2012 年更詳細既數據，你可以計下pt 27 或以上幾多人6萬5千人頂薪未必都係pt33，但兩者數據出入唔大（過左7年，再多啲人升職、頂薪、跳pts）

用邊間公司可以同政府benchmark ?

我唯有攞2019-2020 長江實業做比較:

汁:

2019 僱員薪酬成本 : 大概380 億美元
2019 收益: 大概3000億美元

一定冇40% lor

黃藍都係咁仆街我每日返工係有必養ACO 出信貼郵票收到我申請唔知咩

dllm send 個email 已經唔洗等幾個月先知你收到我個申請

香港金字塔

共匪
popo
鳩務員
原居民
新移民
本地人

sor 係港元唔係美元

純粹問下，政府非牟利，單單講政府薪金支出佔40%都反映唔到問題

1. 你有冇諗過如果公務員減薪50-70%會有咩後果？
公職人員收入低，貪污係必然既後果。麻煩你去youtube睇下五億探長雷洛傳。仲研究下點解1976年後港英要行高薪養廉政策啦。

2. 公務員薪酬機制唔止影響十八萬公務員，仲有醫管局，教師，社福界，半公營機構。加加埋埋可能有三十幾萬人。

3. 知唔知點解某強國可以成功淺透西方國家政經界？就係因為西方政經人仕收入太低。洗幾十萬美金+送件某國特式既陰道就可以掌控該國政策。

4. 我可以好肯定咁同你講，香港今日既現像好大程度係因為班高官人工唔夠高，令到背後既代理人拎一千幾百萬出來做延後利益就可以換取以億計既利益。 一個負責工程既首長級官員，月薪得18-28萬，但就負責分配幾百億既利益，你仲話要減佢人工？你痴撚左線？你係咪想遲下香港起條行人天橋都要洗一百億？

5. 你自己google下點解新加坡班高官既收入，再思考下點解李光耀當年規定新加坡要出全球最高既人工養住班高官同公務員啦。

你呢種人正正係典型香港人，目光短淺毫無遠見，為左啖氣同眼前利益就不惜代價不顧一切。明明係蠢人但就以為自己好醒。

續：
你呢種蠢人永遠只係識睇表面數字，完全忽視背後引伸既externality。就好似買電器時一味貪平去買Made in 某國既垃圾牌子，無視能源標籤（將來慳好多電費）同易唔易壞（可能用幾個月就壞，又要再洗錢買新既）。

你走去剋扣班掌權既人既收入，佢咪透過其他「方法」拎返佢應有既收入囉。就算佢本人唔想貪，班商家佬都會諗方法迫佢貪。你睇下許仕仁？

你想減佢人工一年慳返幾十萬？得！
黎緊D工程同採購合約咪貴返幾倍囉。
食肆咪再污糟d但無人理囉。
無牌旅館就繼續惡化，到時你屋企對面開airbnb日日幾十個遊客出入囉。
元朗堆貨櫃屋同違規建築咪繼續無人理囉。
黑社會咪可以出返來收陀地囉。
堆商廈工廈既消防安全咪繼續亂來囉。火災時咪燒死返幾十人囉。
十年八年後得返某國train出來既醫生係醫管局做，你去醫院睇醫生要「封紅包」。
DSE既試卷咪年年外洩囉。

當個體制無制約咁擴張權力，高薪養簾呢招唔work 得幾耐

廉

見到第一點想回應
「高薪養廉」其實只係小學教課書嘅迷思
高人工唔等於唔貪
你可以睇到呢個政府啲高官點做生意 點屯地
如果低人工係會貪 咁私人市場班勞工咪好貪？

最重要嘅係制衡 有機制將貪污嘅人制裁
無的話幾高人工都係貪

仲有第嘅第四點
喺公務員咁高嘅情況下 起條行人天橋幾億
左手交右手已經係事實

高薪養廉係假

人工同會唔會貪污其實無乜關係囉
人嘅貪念係永無止境，尤其係香港呢個睇錢份上嘅社會，而家班高官人工咁高人工咪一樣官商勾結
外國公務員人工低過香港但係貪污少過香港就知道其實係制度問題啦
人工高本來唯一目的係同商界搶人才，但係而家係高薪養弱智

炒一拳公務員 都仲run到政府

傻啦 養舊制班垃圾先最多支出
不過都唔夠3萬隻狗貴

你講既權力係政治權力，但你有冇諗過對我上面提及既民生既影響有幾大？

另外但如果成個公營制度一齊減薪就等於影響全港三十幾萬打工仔=接近十分一勞動人口既收入。

連登仔為左針對警務處一個部門果三萬軍裝，就要其餘三十萬人（包括醫護教師）陪葬

另外香港班高官根本係underpay緊，你自己望下新加坡一個部長幾錢人工先啦。2018年新加坡一個初級部長講梗至少110萬SGD=600萬港紙年薪，而香港公務員最高級即D8常任秘書長2020年既年薪只都係360萬港紙。

連登仔成日用普通人既收入去同高官比較，所以以為20-30萬月薪好高。但去到果個級數既高官既權力係大到你無法想像。就好似當年許仕仁推MPF呢個影響700萬人一生人既政策果時，你估有冇大孖沙/金融機構「孝敬」佢/承諾比延後利益佢？

都係果句，你要減佢人工？當然可以！
不過將來咪多幾個類似MPF既政策，而海洋公園之類既公營機構咪多幾個孔X成劉X煒之類既「極品」囉。

外國廉潔？廉潔的話點解某個強國既大外宣咁成功？點解外國政商界被滲透到咁？

人工點會同貪污無關，你試下減警察一半人工，到時日日都上映真人版五億探長雷洛傳啊on9

仲有香港班高官就算唔係underpay，但人工一定唔係高。成班死蠢連登仔毫無遠見，你唔可以用普通打工仔既收入去比較研究下新加坡個制度先好講野啦。

天下烏鴉根本一樣黑，連登仔有道德潔癖，成日以為做官做公職廉潔係必然，就好似以為黃店做生意唔可以賺錢，賺錢=黑店。但現實就係你講既人既貪念永無止境。既然係人都想貪，你仲走去減佢人工，佢咪再貪囉。

仲有班高官人工係低過商界好多。
高薪最多咪25-35萬月薪，但求其一間細銀行既Head of Commercial Banking/Retail Banking人工都唔止呢個數啦
地產商同起樓既Contractor入面一個中高層閒閒地都150-250萬年薪。

仲未計呢班高薪過班高官既商界人仕其實要靠班高官制訂既政策搵食，班高官一定唔會係高薪

望下歷史，明朝清朝官員俸祿出哂名低，一品既京官年薪先得百幾二百兩白銀。滿足哂連登仔既道德潔癖啦結果係點？唔洗我講啦

你自己人工低，圈子內無高薪既人，目光淺窄無政治視野又唔讀歷史，先會覺得班高官人工高

共匪
popo
鳩務員
原居民
新移民
港女
本地人
毒撚

師兄你pt幾多？收唔收靚？

話你on9怕你嬲

我又想做

果位師兄係服務我哋嘅公僕黎，你唔好咁樣中傷佢ok?

出糧比港人公民員 佢消費番落香港, 你走曬退休後 新落黎果班錢就拎番上上面洗

4. 我可以好肯定咁同你講，香港今日既現像好大程度係因為班高官人工唔夠高，令到背後既代理人拎一千幾百萬出來做延後利益就可以換取以億計既利益。 一個負責工程既首長級官員，月薪得18-28萬，但就負責分配幾百億既利益，你仲話要減佢人工？你痴撚左線？你係咪想遲下香港起條行人天橋都要洗一百億？

無恥到呢

你直頭可以接手支那辦，佢哋都寫個服字你

當年曾任權搞出黎。。。

Ching 係咪睇過本書叫 「低薪的盛世」。

係喎，真係好撚低喎

冇關係你都講得出

高薪養廉係笑話來
係on9仔先信

高薪同唔高薪都係咁閪
點解仲要俾咁高人工

又唔係民選政府

所以歐美國家嘅公務員人工佔公共開支幾多？

你用咩國家做標準？

係lo,全公墓員扣一半人工，之後睇下點？
speed up

舊制福利超級好 嗰度嘅開支一定好多